【與天比高？？？】中國最快2020年發射「人造月亮」 最大光度達月亮8倍

中國2020年有望發射首顆「人造月亮」至太空。該「人造月亮」是一種攜帶大型空間反射鏡的照明人造衛星，可將陽光反射至地球，補足夜間路燈的照明，節省地上基礎設施的電力消耗。預計其最大光照強度將是月亮的8倍，因大氣運動等因素影響，到達地球的實際光度相當於夏季的黃昏，其照明直徑可控制在10至80公里。

參與此項研發計劃的成都航天科工微電子系統研究院董事長武春風表示，「人造月亮」利用太陽光，補足夜間路燈的照明，亦可適當地讓黎明提前或延長黃昏，在自然災害導致停電的區域，也可透過「人造月亮」照明，紓緩恐慌及幫助救援。

武春風表示，「人造月亮」預計部署在500公里以內的低地球軌道上，有望在2020年發射首顆照明人造衛星，到2022年則發射3顆。

中國這項研究受到歐美傳媒關注報道。美國及俄羅斯都曾研究「人造月亮」，盼為人類夜間活動帶來便利，甚至運用在軍事範疇上。1999年俄羅斯以一個直徑25米的鏡子裝置，希望照亮一片3哩寬土地，但裝置在軌道上撞毁，計劃告吹。

(新華網/科技日報/封面新聞/霍士新聞)

狆蟈已經痴撚咗線

真係宇宙大爆炸

又一件太空垃圾

似想速太空武器 不過支那唔會有咁既能力

會破壞晒成個大自然就真，植物會以為日頭，有d夜間動物又以為日頭，都未計冇咗個太陽夜晚諗住涼d點知而家又一個人造太陽。。。。

完咗貿易戰重有錢先算

咁又未必 狆蟈所有野都係偷返黎 話唔定已經偷晒美國啲野返大陸

不如吹埋整阿古哲斯啦

黎緊有成萬億

最快姐

Death Star

叫土共睇多啲聖經啦弓
睇下與天比高下場係點

呀！ sorry 狆蟈聖經係刁種寫 無依啲故仔

以前俄羅斯/蘇聯都有類似計劃

阻住美帝枝激光炮 你識乜吖

撒亞人

轉頭跌番落黎地球

含撚啦
我要夜晚抖下氣呀賤種

酷刑嘅一種 光到唔俾你瞓

太空炸彈

有隻咩天宮嫦娥定玉兔

行咗唔知幾百米就收皮

中國玉兔月球車壽終正寢長眠月宮- BBC News 中文 -

唉屌

屌你老母

支那知不知咩係光污染，

定係支那人想唔訓24小時返工

痴撚線架 咁夜晚班人點訓

用黎提前新疆日出？

雖然唔信佢有能力成功，
但你叫佢先實驗下生物全日24小時係日照，我驚地球比支那毁滅

生態災難

唔黑既夜晚仲係夜晚?

我驚有能力開燈無能力熄燈

有冇可能做到24小時太陽能

殞石

人地話用黎救災時方便啲

又係嘅三日唔埋又有水災風災人禍

光啲好

玉皇大帝都搞唔掂

多拉a夢盞黑夜燈有市場

atv就熄燈

永不落日帝國

光害呀仆街

支那係人類毒瘤，美國太空部隊快啲成立，幫人類打爆佢

蘇聯解體嘅歷史重演

太陽炮

正 射落香港可以24小時番工

即刻諗起個post

係就好

美國造咪冇事

封神演義個商紂搵人捉太陽

大家準備好唔洗放工未

又一舊天宮垃圾

衛星武器??? 將太陽光集中再射落地球某處，方便消滅。

一㩒錯制就燒撚熟啲人

有咁嘅能力就唔駛起集中營啦

其實狆蟈啲太空科技係咪偷俄佬美帝歐盟？？

一個飛機引擎都做唔到但做到火箭引擎？？

日不落帝國

佢地啲名好正
令計劃，武春風

跌落港珠澳大橋重新掠水

吳勝利

偷就一定偷架啦
不過火箭引擎係一次性嘅
一定易過飛機引擎

神欲使之滅亡,必先使之瘋狂
睇嚟支那滅亡嘅日子不遠矣

我淨係諗到係軌道跌落黎果下

之後會唔會發展做MAP炮

無限月讀

如果加塊透鏡聚焦就會變成太陽能武器

地爆天星呀

燒撚熟左d器官咪用唔到囉

高達入面的太陽炮

如果塊鏡面積夠大，真係得。而且個能源可以無間斷持續。

大陸小黑屋就係咁嘅原理